豪賭市場崩盤 這位神秘交易員已經堅持了半年

摘要：今年 7 月以來，美國一位神秘交易員一直押注波動性指數 VIX 反彈，在該指數一直平穩（美股市場持續走高）的情況下，他近期又將部位轉倉。如果成功，這次豪賭將為他帶來最高可達 2.6 億美元的收益。
-----------------------------------------------------------------
美國一位神秘交易員非常執著地大手筆押注波動性指數反彈，如果成功，這次豪賭將為他帶來最高可達 2.6 億美元的收益。

近幾個月以來，美股市場持續走高的趨勢沒有太大變化，有「恐慌指數」之稱的波動性指數（VIX）也就一直處於歷史低位。

從今年 7 月開始，這位神秘交易員就開始押注 VIX 反彈。幾個月以來，平穩的波動性走勢並沒有讓他那麼快嚐到甜頭。但是他這場豪賭卻愈來愈瘋狂，該交易員付出一部分轉倉成本，將原有即將到期的部位轉倉，轉進明年 1 月份的合約，支持他繼續博弈 VIX 市場反彈。
VIX 今年以來已經下跌 7.7%，許多投資者仍然在做空波動性，目前 VIX 指數空倉也是市場上最擁擠的倉位之一。

這一交易過程詳情如下：

這位交易員賣出了將近 26 萬口明年 1 月到期，履約價為 12 的 VIX 賣權。利用賣權的收入，這位交易員同時買入 1x2 的看漲價差期權：包括買入 26 萬口 1 月到期的履約價為 15 的買權，並賣出 52 萬口履約價為 25 的 1 月到期的履約價為 25 的買權。

完美情景假設是到期前，VIX 上漲觸及但不超過 25，則該策略將收入 2.6 億美元。

但也有可能 VIX 會上漲過多。當超過 35 時，該策略將開始虧錢。即使該交易在方向上正確，但由於使用了看漲價差期權，也有虧錢的可能性。

截至美國周五收盤，VIX 一月份期貨交易在 13.275。

關於該交易有幾種可能的解釋。首先這位交易員認為長期低波動率的環境將在未來幾個月內結束。也有可能該投資者是押注幾個重大事件觸發波動率反彈。該交易在 12 月期到期，恰好能夠捕捉到聯準會 FOMC 會議和政府債務上限談判的時點。

與此同時，該神秘交易員不是唯一押注 VIX 的多頭。綽號 "Cent 50" 的交易員近期也隱約市場上有所行動 。這位和說唱歌手 Curtis Jackson III 分享同一個綽號的交易員只買價值 50 美分左右的期權。在周五早晨，有 5 萬口一月份履約價為 21 的 VIX 買權成交，成交價位 49 美分。
『新聞來源／華爾街見聞』

邊位淡友巴打

沈振盈

好撚型
點解買幾十萬熊冇人報道

佢話買左15沽左25,其實幫佢買25條友先係豪賭
當然25又唔一定一個人買嘅

你都幾好笑 講完都知自己錯

師父